中國官方公布「15大」藝人禁令 網：不喜歡就「消失」嗎

中國演出行業協會5日發布《演出行業演藝人員從業自律管理辦法》新規，一共15條要求藝人應自覺遵守的規範，第1條即明定不得做出「違危害國家統一、主權和領土完整..」，另還有不得「假唱」等。若有違反，將分別施以1年、3年、5年和永久等不同程度的行業聯合抵制。不少網友質疑，這樣的禁令根本沒執行標準「喜歡的就可以，不喜歡的就消失嗎？」

▲中國演出行業協會公布15大演藝人員禁令。（圖／翻攝自人民日報）

根據《人民日報》報導，該15項規定前三條分別是，不得「違反憲法確定的基本原則，危害國家統一、主權和領土完整，危害國家安全，或者損害國家榮譽和利益」。第二條「煽動民族仇恨、民族歧視，侵害民族風俗習慣，傷害民族感情，破壞民族團結」。第三條「違反國家宗教政策，宣揚邪教、迷信」。

另還有，不得宣揚淫穢、暴力、賭博、毒品等「黑惡勢力非法活動」；危害社會公德或損害民族優秀文化傳統，以及「假唱」、「假演奏等欺騙觀眾」的行為，或違背倫理道德、違反公序良俗等方式進行演出吸引觀眾。

禁令一公布，不少網友直接點名近日引爆「代孕」爭議的藝人鄭爽，認為應該永久抵制。但也有許多網友質疑，禁令的標準在哪裡？沒有標準，靠「網友辦案」嗎？只要喜歡的就可以，不喜歡的就「消失」？

有網友則質疑，這樣的禁令是在為誰的復出開「綠燈」？另有網友提出，一堆出軌的是不是也應該列入。甚至有網友點出，央視帶頭假唱「帳算藝人？還是主辦單位？」

笑4...

楊明88